［NBA有趣統計］原來得5個球員keep到

啱無聊查左下啲stats發覺，所有現役打超過400場比賽嘅球員之中，只有5位係一直正選出場，從未打過後備：

1. Chris Paul 928場
2. Kevin Durant 830場
3. Blake Griffin 585場
4. Damian Lillard 527場
5. Kyrie Irving 490場

打得400場都有至少5個賽季，同埋其實都唔止係現役球員，包含埋退役球員都係只有呢5位，大家點睇。

Lbj 一開頭係做ricky davis 後備

LBJ生涯只有一場後備，係幫Varejao

講返啲比較可惜嘅球員：

Carmelo Anthony一直都係球隊大佬，即使轉會雷霆都不甘讓位打後備。直到今季來左火箭，畀教練D’Antoni洗左腦打左8場後備，而家冇人要。

Tim Duncan: 3次
1. 04年傷膝，復出戰為安全起見，教練普波域治決定畀鄧肯打後備。
2. 09-10賽季，教練普波域治覺得需要改變一下，就安排鄧肯打後備。
3. 15-16賽季，面對勇士，教練普波域治變陣應對，安排鄧肯打後備，最終戰勝勇士，呢1場都係勇士成個賽季輸嘅9場波嘅其中1場。

Dwight Howard : 1次

2006年3月22日，魔術當晚主場迎戰紐約力搏。侯活由於塞車而缺席左下午嘅訓練，教練為左懲罰佢，決定撳佢去後備。

Al Horford : 4次

估唔到Horford先得4場咁少仲要係集中喺rookie season

Westbrook 原來都有打後備

Karl Malone : 4次

呢4次全部都發生喺rookie season。同時Karl Malone仲係正選次數（1471場）嘅紀錄保持者，奴域司機1441場緊追其後，但今季先得一場正選，睇來都唔會破到。

David Robinson : 2次

海軍上將頭2個賽季各後備出場1次。

Malone係5次

Brad Daugherty: 2 次

86年狀元，騎士揀中，因為嚴重背傷生涯只有8年。

姚明呢？

姚明只有10場後備出場，都喺rookie season。即使係姚明嘅debut，都係後備出場。就算係狀元，始終都要適應。

Curry有6場後備，3場喺rookie season，3場係傷癒復出。

AD有5場，同Curry嘅情形差唔多

playoffs打bench出黎40分

唔計季後賽

我將正選場次再set到至少82場～400場來睇，目前有5位球員都係一直正選出場：

1. DSJ 110場
2. Ben Simmons 140場
3. Jason Tatum 140場
4. Joel Embiid 148場
5. Andrew Wiggins 380場

再睇返正選次數少過82場嘅球員，只有2個新人：

1. Wendell Carter Jr. 44場（已傷）
2. Trae Young 59場

LBJ只有一場係打後備，而且有特別原因

wiggins 係nba 體能王
同時都係nba 懶人王

綜合我喺#1，#19同#20所提及嘅，而家全部NBA嘅球員，只有以下嘅球員喺常規賽係一直正選出場，從未打過後備：

1. Wendell Carter Jr. 44場
2. Trae Young 59場
3. Dennis Smith Jr. 110場
4. Ben Simmons 140場
5. Jason Tatum 140場
6. Joel Embiid 148場
7. Andrew Wiggins 380場
8. Kyrie Irving 490場
9. Damian Lillard 527場
10. Blake Griffin 585場
11. Kevin Durant 830場
12. Chris Paul 928場

以上球員都仲係現役中，已退役球員冇人做到。

見頂好快要轉打後備 佢呢種心態決定左自己上限
最多只係jeff green之流

再輸會唔會炒禾仔